其實香港比起西柏林，更像東柏林

之前一大堆人話香港係西柏林，係自由文明嘅最前線同飛地

但諗落，香港更似係東柏林，台灣先係西柏林。

無可否認，香港活在極權統治下，唔係民主地區，台灣在民主自由之下，就好似東西柏林嘅分治

更重要係，香港嘅自由，踏入民主，就會好似當年柏林圍牆倒下，正因為咗，支共點都咬住唔放

同時，共匪都係不停從各方面入侵台灣，同當年點搞西柏林一樣，近年都不停見到支共係國際上圍堵台灣

如今，台灣大選，就好似當年列根嘅演說一樣，將會直接衝擊香港-台灣呢個東亞柏林

客觀事實黎

冇打到支爆嘅決心就唔好諗住可以光復香港

其實更似華沙或布拉格

同意

香港要成為西柏林

暫時未係
不過將會係
更有可以嘅係
似古巴
時空時喺某個年代 （可能係 2020/2022）
停留幾十年
幾十年後先重見天日
例如 2070

香港個國際關注程度更高，而且支共個直接入侵程度更高，嘅係（新）冷戰第一線，亦係極權直頭接控制嘅地方

原因？東柏林先最有打倒極權嘅含意。

點解香港會停頓

先講短時間分出勝負嘅模式
贏嘅香港會踏入民主，輸嘅會被清洗，點都唔係停頓

長期抗爭的話香港抗爭會地下化，而支共會不停入侵

想回到以前或者保持不變基本上唔可能，除非美國強力介入但只要求維持現況

希望唔係車臣。。。
但我覺得都似波蘭

而東西拍林
明顯97後被拼入左東柏林

點樣都唔會係車臣 新疆先係

香港無論地理上定係文化上都唔係完全中國 最多都係波蘭捷克匈牙利嗰啲 雖然大體上要聽蘇聯話但係有自治

上面兩個城市蘇聯直接出兵鎮壓
但係之後慢慢都多咗自由 雖然一直比蘇聯駐兵

實際效果係令到派駐嗰度嘅蘇聯士兵知道西方嘅好處 反而加快咗蘇聯解體

香港直頭係蘇台德
台灣係捷克斯洛伐克/ 波蘭

一定要贏